---
aid: 9025
zid: 628627
title: "可以考虑量产鱼午餐肉"
author: SgtRL-3
date: 2016-01-06 18:11:12+07:00
lastmod: 2016-01-08 18:59:00+07:00
---

SgtRL-3 于 2016-1-6 18:11:12 发表了：

原料足，技术并不复杂，口感也远胜过海军牛肉咸鱼干鱼。营养成分至少能做到不比它们差（特别是脂肪维生素部分）。

至于包装，马口铁的生产技术应该已经不成问题。

---

洪璜楠 于 2016-1-6 18:36:21 发表了：

豆豉鲮鱼不是更好么。更符合大家的口味倾向。豆豉杂鱼都好啊。不管什么鱼，直接炸酥

---

琼府县办刘主任 于 2016-1-6 19:12:08 发表了：

fish and chips 越来越有大妈国的味了~

---

SgtRL-3 于 2016-1-6 19:25:46 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2016-1-6 18:36
>
> 豆豉鲮鱼不是更好么。更符合大家的口味倾向。豆豉杂鱼都好啊。不管什么鱼，直接炸酥 ...

杂鱼口感参差不齐，弄成午餐肉浆就没那么多顾虑了。

---

深潜者 于 2016-1-6 19:27:17 发表了：

以我朝自古以来的农业结构看，临高吃的腌肉应该是比腌牛肉更好的腌猪肉吧？

---

liutom2 于 2016-1-6 22:40:14 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-1-6 19:27
>
> 以我朝自古以来的农业结构看，临高吃的腌肉应该是比腌牛肉更好的腌猪肉吧？ ...

只怕什么肉都有

---

punishment 于 2016-1-7 03:29:44 发表了：

楼主没看最近的更新么？明说了铁皮罐头造不出来，马口铁只能做玻璃罐头，玻璃罐头被军需部门枪毙了

素鸡的意思是鱼肉填干肠

---

深潜者 于 2016-1-7 12:23:27 发表了：

> punishment 发表于 2016-1-7 03:29
>
> 楼主没看最近的更新么？明说了铁皮罐头造不出来，马口铁只能做玻璃罐头，玻璃罐头被军需部门枪毙了
>
> 素鸡的 ...

话说马口铁罐头在\*\*19 世纪

初

\*\*就搞出来了呀！堂堂临高怎么可能做不到呢？

---

punishment 于 2016-1-7 21:48:44 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-1-6 23:23
>
> 话说马口铁罐头在 19 世纪初就搞出来了呀！堂堂临高怎么可能做不到呢？

拿破仑那时候的军用罐头密封还有问题吧，罐头保质好像是巴斯德解决的

---

深潜者 于 2016-1-7 21:50:16 发表了：

> punishment 发表于 2016-1-7 21:48
>
> 拿破仑那时候的军用罐头密封还有问题吧，罐头保质好像是巴斯德解决的

保质期不行主要不是密封的问题吧？而是杀菌不彻底造成的。

---

punishment 于 2016-1-7 22:05:47 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-1-7 08:50
>
> 保质期不行主要不是密封的问题吧？而是杀菌不彻底造成的。

还有一个问题是焊接吧？19 世纪古人可以用铅，临高不行。

---

深潜者 于 2016-1-7 22:09:16 发表了：

> punishment 发表于 2016-1-7 22:05
>
> 还有一个问题是焊接吧？19 世纪古人可以用铅，临高不行。

为什么不行？元老不吃不就行了？

---

762pkm 于 2016-1-8 07:21:40 发表了：

日后临高的平民饮食不会真跟本位面英国“媲美”吧？

---

dengjianyyy 于 2016-1-8 08:35:28 发表了：

你们没吃过火腿肠吗？用油纸包着不就得了，如果化工稍微有用一点，还可以用石蜡纸包。

---

兰度 于 2016-1-8 12:38:01 发表了：

不明白为什么不能量产马口铁罐头。缺锡么？难道不能通过葡萄牙人从马六甲进口？

---

兰度 于 2016-1-8 12:57:28 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2016-1-8 13:11 编辑_

> punishment 发表于 2016-1-7 22:05
>
> 还有一个问题是焊接吧？19 世纪古人可以用铅，临高不行。

铅不过是锡焊条中的合金元素，临高完全可以用锡铜合金或锡锌合金做食品罐头焊条。

**QQ 截图 20160108130129.jpg** _(177.33 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-1-8 13:11 上传

---

Scat 于 2016-1-8 14:03:54 发表了：

干的也可以

---

yanhansong002 于 2016-1-8 18:53:03 发表了：

其实可以开发些结实的小型精制罐头，装上些高能量和富含维生素的营养食品或小份的精致食品，用于战地食用，战后庆祝和犒劳奖励优秀士兵，甚至优待俘虏将领和谈判代表等。

---

深潜者 于 2016-1-8 18:59:38 发表了：

> 兰度 发表于 2016-1-8 12:38
>
> 不明白为什么不能量产马口铁罐头。缺锡么？难道不能通过葡萄牙人从马六甲进口？ ...

话说 1824 年的镀锡工艺就能镀仅 0.013mm 的锡镀层了，就算是 1hm2 马口铁也不过消耗不到 1t 锡而已。假设 1L 的罐头需要 0.06m2 马口铁。那 1t 锡也足以生产出够制造 17 万个罐头的马口铁了。

---
